[長文慎入] 局勢分析，集思廣益

發夢夢見現時局勢，想同大家分享一下個人夢到既野。之前已經有巴絲分享過，依家呢場戰爭其實係一盤棋局：棋盤對奕，從來都係少犯錯者勝。

正苦同犬依家用既策略係冷處理，市民一直都係善忘，等時間過好快就唔記得，冷處理有兩個好處，第一係消耗對手戰力，上星期五聲勢浩大，但今日人數已經少好多，當然同巴絲呢幾星期太攰同平日要返工有關；第二就係等對手犯錯，等民意傾斜，分化二百萬民意。正苦同時間派出左其他建制同藍絲出手，致年青人就係好例子，依家大家見到民意逐漸被瓦解。

要夢見打勝仗需要有全盤計劃，首先回想5大訴求：
1. 撤回送中
2. 撤回暴動定義
3. 釋放學生傷者
4. 林鄭下台
5. 獨立調查委員會
唔係唔尊重烈士遺言，但個人認為2，3同5最最最重要，如果依家正苦宣布撤回同林鄭下台，民意爭取2，3同5就少好多，而呢三樣先係最重要！個人亦覺得班建制依家想叫正苦改用撤回字眼，而林鄭下台只會林鄭2.0。

個人會將計劃分為G20前同G20後-
G20前：
經過今日之後，下一個目標就係626愛丁堡廣場，如果正苦不回應就627行動升級！記住，和理非需要勇武既抗爭，勇武需要和理非既民意！不割席、不篤灰；兄弟爬山，各自努力！

唔係想潑冷水，不過我想帶出一點，唔好將所有期望放係G20諗住開個會就解決曬以上既問題，我地只係想借助國際聲音向中共施壓，中共大可能就咁回應一句外在勢力不容許干預中國內政！完。如果所有人將所有希望放係別人手上，我只好說少年你太天真了。記住，改變只有兩種：由上而下叫改革，如果會改革64唔駛爭取30年；由下而上叫革命，革命係長期作戰，係要靠每一個人雙手打番黎，靠每一個人一步一步行出黎。

G20後：
話說在前頭，對於上星期五既行動個人分析係極之成功！原因有五，一：出師有名，目標對手清晰一致，追究犬暴力濫權；二：事前向正苦發出通牒，讓市民理解，讓民意聚集，讓鎂光燈聚焦；三：先君子後君子，將責任回歸敵人，讓敵人犯錯；四：升級行動強度恰到好處，民眾全接受；五：Be Water，沒有大台，沒有代表。

記住，棋盤對奕，少犯錯者勝。當向對方正式發通碟之後，責任就全落係對方身上。當對方有反應，就等佢出錯，事實證明當日犬既策略全部自打嘴巴，包括大肚婆被困扮慘，有同路人網上踢爆；話示威者阻礙救援，消防立即割席。當對方無反應，民意就會繼續批評對方咎由自取，輿論壓力就係對方身上，另外對方前線只能罵不還手，無得出野，前線對管理層怨氣漸深，能從內部分裂敵人。最重要係連和理非既市民都接受當日不衝擊、掉雞蛋既行動，得民心者得天下。

綜觀以上論點，個人發夢有以下建議：
G20前：大力文宣626 627，聚集民眾，公開向正苦施壓。現時感覺大家淨係知626，好少人知627。
G20後：發公開信，宣佈逢星期五舉行包圍正苦大樓。
現時社會不斷有聲音提到點樣可以將行動持續，讓市民唔會遺忘。個人認為上星期既行動揀星期五相當聰明，星期五係最後既返工日，各巴絲就算請唔到假都可以收工加入，大家仲有心既人數一定有保證，仲可以同你玩到夜一夜。官逼民反，我地只會包圍正苦大樓，增加管治成本，目的係要正苦正式回應2，3，5訴求。公開宣佈行動，傳媒會持續報導，事件持續發酵，市民有眼睇正苦會繼續冷處理幾耐。而個人認為短期內目標可以繼續係犬總，每星期包圍犬總，犬前線怨氣好快爆煲。加上你暴力毆打市民，我地要求成立獨立調查委員會，出師有名。

行動期間如果有民陣或和理非組織發起星期日遊行，民意就無咁易向建制傾斜。如果行動持續後正苦仍然唔理，我地大條道理將行動再升級！

大家經過幾星期之後可能好心灰，但要記住，羅馬非一天建造！亦記住梁天琦講過：黎明前既黑夜，係最L黑暗，但黎明即將來臨。

以上所有只係我發夢見到既野，希望同大家分享下，集思廣益。

推

Pish